1. Basics of numpy

Q1: How do you import the NumPy library?
A:
import numpy as np

Q2: What is a NumPy array?
A:
A NumPy array is a grid of values, all of the same type, and is indexed by a tuple of nonnegative integers. Itâ€™s more efficient than Python lists for numerical operations.

Q3: How do you create a 1D and 2D NumPy array?
A:
arr1d = np.array([1, 2, 3])
arr2d = np.array([[1, 2], [3, 4]])

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
2. Array Properties and Creation

Q4: What function is used to get the shape of an array?
A:
arr.shape

Q5: How do you generate arrays with zeros, ones, and a constant value?
A:
np.zeros((2,3))
np.ones((3,2))
np.full((2,2), 7)

Q6: How do you create an array with a range of values or equally spaced numbers?
A:
np.arange(0, 10, 2)        # [0 2 4 6 8]
np.linspace(0, 1, 5)       # [0. , 0.25, 0.5, 0.75, 1. ]

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
3. Indexing, Slicing, Reshaping

Q7: How do you access elements or slices from an array?
A:
arr[0]         # First element
arr[1:3]       # Elements from index 1 to 2

Q8: How do you reshape a NumPy array?
A:
arr.reshape(2, 3)

Q9: How do you flatten a multi-dimensional array to 1D?
A:
arr.flatten()

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
4. Array Operations

Q10: How do you perform element-wise arithmetic operations on arrays?
A:
a + b
a - b
a * b
a / b

Q11: How do you compute the sum, mean, and standard deviation?
A:
np.sum(arr)
np.mean(arr)
np.std(arr)

Q12: How do you perform matrix multiplication?
A:
np.dot(a, b)
a @ b  # Equivalent

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
5. Advanced Operations

Q13: How do you create an identity matrix?
A:
np.eye(3)

Q14: How do you generate random numbers using NumPy?
A:
np.random.rand(2,3)    # Uniform [0, 1)
np.random.randint(0, 10, (2, 2))  # Integers between 0 and 9

Q15: How do you find the maximum, minimum, and their indices?
A:
np.max(arr), np.argmax(arr)
np.min(arr), np.argmin(arr)

Q16: What is broadcasting in NumPy?
A:
Broadcasting is the ability of NumPy to perform operations on arrays of different shapes.
